有無人知當年netbook點解會輸畀ipad

明明當年大家一致睇好netbook

其實應該係比ultrabook淘汰, 多過係比iPad哦

1kg機普及

用過就知係垃圾

比粒Atom累死

因為部機好慢

當年買部netbook返學玩跑online

突登出個windows 7 starter畀佢，乜鳩都冇

睇一套戲就冇電，又慢

慢到仆街
畀狗用

依家D win10 tablet加keyboard都好過當年個部咁嘅垃圾Netbook

冇ssd既機種真係死罪

又慢又少電
要插住火牛嚟用

粒U上網都頂唔到,

好似比人限制咗尺寸同硬件規格？

CULV 出現

果時08年我讀緊yr1，好多人都用netbook, 我差d都跟埋風 ，但我見佢地打字又辛苦mon又難睇又慢，真係好撚廢。

之後好似興左唔夠一年就比ipad2屌打左，或者轉晒用mba

識人做過翻新notebook跟著優惠畀啲有需要人
佢哋一收到atom機就索性攞去回收 點都唔會攞去賣

跟本慢到用唔到正常野。

係囉而家iphone X 都好過當年windows CE 3.0

當年興netbook 係因為9-11吋mon 賣3000有找，低效能，但普通office, 文書冇問題。出trip 覆吓email

唔洗吓吓拎14.1 吋出街

chromebook = 當年netbook 再參戰
大家點睇

樓主係咪時空混亂？
netbook 泡沫係俾 macbook air 引爆

屋企有部封咗塵嘅Lenovo netbook

atom
2gb ram
500gb hdd

早兩日執屋開機睇下咩料
原來login都要成分鐘
究竟我當年點解會有呢部機

部netbook上網都有d困難

換ssd 啦，會好好多

其實Chromebook就快過Netbook好多
尤其係有廠走去出i3+8GB RAM Chromebook

買個班係傻鳩，當年人地原意係平價電腦比第三世界既學生有機會接觸電腦學習，但因為平又有班傻鳩買先係主流巿場堆出 。

咁係當年ssd 未普及﹐生不逢時?

當年Asus 部 eee 上堂開個word都用咗半堂時間，打字慢十幾二十拍

SJ係好勁
十五年前市場曾經出現過 tablet pc，但點都搞唔起
SJ 整部 iPad 出來又玩得掂個市場
Pocket PC / Palm 又係咁
SJ 玩邊範旺邊範，抵佢被稱為神

我覺得ipad 真係方便..佢集合左IPOD TOUCH/IPHONE 既優點, 易用, 待機→開機快, 但係就mon大, 睇野多左, 唔駛scoll 黎scoll去
你諗下..而家互聯網同生活咁貼近..
有時坐係SOFA 想上網查下野, 如果得desktop無notebook/netbook, 下下都要走去部電腦到好鬼煩..
買左ipad, 坐0係sofa, 茶几, 訓緊0係SOFA睇緊電視, 突然間想上網查野, 就隨手囉塊野上黎咁個制, 即上..仲要訓係度....用完咁個ipad就pet埋一二邊..NOTEBOOK 點輕都好, 個身都要郁一郁... 真係生活態度

netbook 係一個做出黎既market, 因為根本冇咁多人有需要帶電腦出街, 好多買左既人過一排就會覺得無端端要揹1kg出街好傻. 真正有需要既就一定唔用netbook, 個解象度咁細跟本做唔到野

帶電腦出街既人得以下幾種
要收mail - 轉晒smartphone
要present: 咁既解象度present 唔好笑死人, 攞netbook個客會覺得你公司窮
要做support: 一定要remote, 但咁既解象度sup條毛. 拉個scroll bar 都玩到你死

2011年入手左架 hp netbook，裝老翻win 7 ultimate，十寸mon五個鐘電

鍾意佢多過ipad好多

ipad打字手痛

不過壞 keyboard扔左

死因係用windows

你咪好，我部Samsung N120要等足15分鐘先上到網

其實netbook係自然死亡多過被ipad打死
netbook最勁嗰期apple出咗部貴好多嘅macbook air

不如買surface go
一樣垃圾但至少係windows

有冇咁痴線呀
我1分鐘內入到windows 喎（普通hdd)2gb ram

eee 揮手區, 當年用粉紅色

eeepc1000H
用咗8年都係1分鐘入到windows
最尾兩年先轉ssd
死因係壞kb 有約燈掣冇反應

我買咗Surface Go
部機由size到粒u真係好有netbook回歸嘅感覺
不過Go有8gb ram同行SSD就順好多
價錢亦貴好多

簡單啲嚟講當年嘅netbook其實只係將一啲好廢好平嘅料砌成一部（正常人用唔到嘅）機
然後好平咁sell俾你
所以只能夠話一分錢 一分貨

當年買左部 HP mini 換左 SSD .. 同家下 D Entry Level PC 一樣快 (Windows 7)
不過 Tablet 可以係任何地方上網, 唔同 Laptop 要個 Keyboard 頂住 ..

所以最後 iPad 贏晒, 大多數人真係上網唔係要行咩 Application

我本來有諗過幫屋企啲陳年notebook轉SSD
但一諗到啲陳年notebook好多啲除咗個storage慢之外
其他嘢其實都好多暗病/本身設計唔好
所以都係直接買新機仲好

慢到仆街點用呀

唔知load乜野要咁耐
入到windows都要等佢load完先上到網，否則只會hang機要restart